

 Igor Matovič, Obyčajný človek, budúci poslanec a kandidát strany SaS dostal nečakane, mimovoľne, len tak pri káve zaujímavú ponuku- 20 miliónov eur za dosiahnutie predčasných volieb nepodporením novovznikajúcej pravicovej vlády. Odmietol. To ale máme šťastie, v našom zastupiteľskom orgáne budú sedieť skutočne zásadoví ľudia! Ak vás prepadol pocit radosti a pokoja z toho, že donebavolajúca skorumpovanosť členov parlamentu je už minulosťou, udalosti nasledujúce bezprostredne po tomto vyhlásení pána Matoviča museli zatriasť vašimi ideálmi. Ten vzápätí po tom, čo sa -celkom opodstatnene- o prípad začali zaujímať médiá pán Matovič len opatrne podotkol, že si nie je istý, ale možno išlo o žart. Tento návrh mu vraj dal kamarát a žalovať z pokusu o úplatok ho nemieni- veď to sa kamarátom nerobí. Usmiaty pán Matovič pred kamerami ešte vyhlásil, že pre istotu sa inkriminovaného priateľa opýta, ako vážne tú ponuku myslel. A následne sa slovenský občan dozvedá, že chodom udalostí zarmútený priateľ ponuku dal čisto „zo srandy". 
 Zas raz nič. Žiadna zmena. Človek si už priam musí hľadať podnety na to, aby mal pocit, že nám svitá nádej na budúcnosť, ktorá nebude z každej strany opradená korupciou. Ale aj tú nádej mu vezmú. Zo srandy. 
   

